\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Construis un triangle $AFD$ tel que $AF=5$~cm ; $FD=3,5$~cm
    et $AD=4$~cm.
  \item Calcule le périmètre du triangle $AFD$.
  \end{enumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item \`A l'extérieur du triangle $AFD$, place le point $C$ tel que
    le triangle $FDC$ soit équilatéral.
  \item Calcule le périmètre du triangle $FDC$ puis le périmètre du
    quadrilatère $AFCD$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}